# Wawancara LPDP

Repositori yang digunakan dalam rangka wawancara tenaga TIK LPDP

## Skenario Tes Wawancara LPDP - Menggunakan Gitlab

| No      | Skenario |
| ----------- | ----------- |
| 1   | Peserta melakukan pembuatan direktori baru pada repositori tersebut. Pembuatan direktori tersebut akan membuat fork pada repositori tersebut, sehingga membuat repositori baru dengan URL: https://gitlab.com/NAMA_PESERTA/wawancara-lpdp.git.        |
| 2   | Peserta melakukan clone dari repositori hasil fork di nomor 2         |
| 3   | Peserta mengerjakan soal dalam waktu yang ditentukan (60 menit) di laptop/PC masing-masing. Pastikan untuk menjadikan direktori yang telah dibuat di nomor 2 tadi sebagai root folder pengerjaan soal        |
| 4   | Setelah waktu 60 menit habis, push seluruh hasil pengerjaan ke repositori, dan buat merge request        |
| 5   | Peserta akan diberikan waktu 10 menit untuk demo dan memberikan penjelasan singkat mengenai code yang telah dibuat        |

## Skenario Tes Wawancara LPDP - Menggunakan Cara Manual

| No      | Skenario |
| ----------- | ----------- |
| 1   | Peserta mengerjakan soal dalam waktu yang ditentukan (60 menit) di laptop/PC masing-masing.       |
| 2   | Setelah waktu 60 menit habis, upload seluruh hasil pengerjaan ke URL: [https://drive.kemenkeu.go.id/share.cgi?ssid=0MFwlOs](https://drive.kemenkeu.go.id/share.cgi?ssid=0MFwlOs). Mohon untuk membuat folder dengan menggunakan nama lengkap sebagai nama folder, lalu diupload ke folder yang sudah dibuat tersebut         |
| 3   | Peserta akan diberikan waktu 10 menit untuk demo dan memberikan penjelasan singkat mengenai code yang telah dibuat        |

## Soal Wawancara LPDP

 1. Terdapat DB SQL berisi 2 tabel: tabel **kategori_makanan** dan tabel **makanan** dengan relasi 1-to-many. LPDP telah menyiapkan file **wawancara_lpdp.sql** (untuk MySQL/SQL Server) maupun **wawancara_lpdp.bak** (khusus SQL Server) berisikan kedua tabel tersebut. Anda dapat melakukan import/restore database tersebut pada laptop/PC masing-masing, dan Anda bebas dapat menggunakan DBMS MySQL maupun SQL Server.
 2. Struktur dari kedua tabel tsb kira-kira seperti ini
 
Tabel **kategori_makanan**  
| kategori_makanan_id | kategori_makanan |
|--|--|
| 1 | Buah |
| 2 | Sayur |
| 3 | Makanan Pokok |
| *dst..* | *dst..*|

Tabel **makanan**  
| makanan_id | kategori_makanan_id | makanan_id |
|--|--|--|
| 1 | 1 | Jeruk |
| 2 | 1 | Apel |
| 3 | 2 | Kangkung |
| 4 | 2 | Bayam |
| 5 | 3 | Nasi |
| 6 | 3 | Sagu |
| *dst..* | *dst..* | *dst..* |

**Keterangan**  
_makanan.kategori_makanan_id_ merupakan foreign key ke _kategori_makanan.kategori_makanan_id_

 3. Yang perlu dilakukan peserta adalah, cukup buat 1 halaman/webpage menggunakan Laravel/Yii2/NET Core untuk menampilkan tabel seperti berikut:  

| Kategori Makanan | Makanan |
|--|--|
| Buah | Jeruk |
| Buah | Apel |
| Sayur | Kangkung |
| Sayur | Bayam |
| Makanan Pokok | Nasi |
| Makanan Pokok | Sagu |
| *dst..* | *dst..*|

## Kriteria Penilaian
1. Ketepatan output
2. Kecepatan pengerjaan
3. Detail penjelasan singkat
4. `Tidak wajib, tapi menjadi bonus apabila dipenuhi` Tabel memiliki fungsi filtering
5. `Tidak wajib, tapi menjadi bonus apabila dipenuhi` Tabel memiliki fungsi CRUD lengkap
6. `Tidak wajib, tapi menjadi bonus apabila dipenuhi` Peserta dapat menyediakan endpoint REST API GET untuk masing-masing tabel, yang berfungsi mengembalikan seluruh data dalam tabel seperti berikut:  

endpoint **/kategori_makanan**  

```
{
	{
		id:1,
		kategori_makanan:buah
	},
	{
		id:2,
		kategori_makanan:sayur
	}
}
```

endpoint **/makanan**  

```
{
	{
		id:1,
		kategori_makanan_id:1,
		kategori_makanan:jeruk
	},
	{
		id:2,
		kategori_makanan_id:1,
		kategori_makanan:apel
	},
	{
		id:3,
		kategori_makanan_id:2,
		kategori_makanan:kangkung
	}
}
```





